La auto descripción se refiere a la capacidad de un estudio de poder explicarse así mismo. Un estudio debe contemplar un esquema que sea capaz de permitir el *entendimiento* de su contenido de forma *completa* y documentada a fin de minimizar la dependencia de la *interacción* con los autores.

Esto incluye: la definición de estructuras de organización de información, nomenclaturas y sus significados; la categorización de artefactos y datos; procedimientos de recolección, análisis y empaquetado de resultados; descripción de tecnologías y entornos experimentales y finalmente la especificación de información de contacto.